**华东医院**（**复旦大学附属华东医院**），原名**上海市华东医院**，是一家位于[上海市的](../Page/上海市.md "wikilink")[三级甲等综合性公立](../Page/三级甲等医院.md "wikilink")[医院](../Page/医院.md "wikilink")，主要承担高级领导干部、著名科技文艺界人士、外交官、外宾医疗保健，近年来也对市民开放。

## 概况

医院由院本部（位于[静安区延安西路](../Page/静安区.md "wikilink")221号，乌鲁木齐北路以西）、[康平路门诊部](../Page/康平路.md "wikilink")（靠近[徐汇区](../Page/徐汇区.md "wikilink")[中国共产党上海市委员会办公地](../Page/中国共产党上海市委员会.md "wikilink")）、市府大厦门诊部（位于[江西中路市政府旧址](../Page/江西中路.md "wikilink")）和闵行门诊部（位于[闵行区](../Page/闵行区.md "wikilink")）和景苑体检中心组成。华东医院目前开放床位860张，院内附设[上海市老年医学研究所和](../Page/上海市老年医学研究所.md "wikilink")[上海市康复医学会](../Page/上海市康复医学会.md "wikilink")。\[1\]

## 历史

医院建于1951年，其前身为[上海公共租界工部局](../Page/上海公共租界工部局.md "wikilink")1921年开办的**宏恩医院**，医院大楼平面呈“工”字形，建于1926年，由著名建筑师匈牙利人[邬达克设计](../Page/邬达克.md "wikilink")，为欧洲文艺复兴风格，建筑面积1.l万平方米，四周有大面积绿地\[2\]。宏恩医院旧址被列为[上海市优秀历史建筑和](../Page/上海市优秀历史建筑.md "wikilink")[上海市文物保护单位](../Page/上海市文物保护单位.md "wikilink")。

1989年起，华东医院成为[复旦大学上海医学院](../Page/复旦大学上海医学院.md "wikilink")（当时为上海医科大学）的教学医院\[3\]，2006年12月正式成为[复旦大学上海医学院的第十家附属医院](../Page/复旦大学上海医学院.md "wikilink")。

## “高干医院”

华东医院在1951年由[中共重建后](../Page/中共.md "wikilink")，长期是上海市及华东其它省市的中共的离退休“老[干部](../Page/干部.md "wikilink")”的医疗保健医院。不过，现经发展，华东医院已从单纯的“高干医院”发展成一家以“干部”医疗保健为重点、以老年医学为特色的医院，开始向普通公民开放。

## 参考文献

<references />

{{-}}

[Category:上海三级甲等医院](../Category/上海三级甲等医院.md "wikilink")
[Category:复旦大学附属医院](../Category/复旦大学附属医院.md "wikilink")
[Category:静安区医院](../Category/静安区医院.md "wikilink")
[Category:邬达克](../Category/邬达克.md "wikilink")

1.  [华东医院网站](http://www.huadonghospital.com/HDhospital/index.jsp)
2.
3.